cd = pindah direktori
pwd = mencetak path absolut direktori saat ini
cp = copy file ke direktori lain
mv = memindahkan file
touch = membuat file text
mkdir = membuat sebuah direktori
rm = menghapus direktori
cat = membaca data dari file tertentu
locate = untuk penentuan lokasi file yang ingin kita akses
chmod = untuk memodifikasi permission pada file dan direktori 
ping = melakukan cek ping network
echo = melakukan print pada CLI